內地網民夜貼小字報打氣

內地網民夜貼小字報打氣

連同昨日遊行，連續兩個月的反送中示威，令內地人關注港人所堅持的信念。

【本報訊】反送中運動掀起中港矛盾，但亦有清醒的內地人敢於發聲，支持香港。有自稱中國大陸網民於台灣網上討論區「巴哈姆特電玩資訊站」（巴哈）發帖，表示已親手書寫支持香港的傳單，將於半夜時分張帖於公交站台及政務公佈欄。傳單警告：「今日香港，明日台灣，也是明日大陸。」一旦香港屈服，代表日後「大官」可在大陸為所欲為。

記者：張雅婷

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

「六四事件全香港人都在擔心大陸人，換作現在大陸人卻能對香港做甚麼？」一名「中國大陸人」在巴哈問。該名內地網民表示，自從在YouTube看見《817 Hong Kong Protest──8月17日的香港日程》影片後，就深受感動，加上即使內地媒體污衊反送中，但港人仍對大陸有一絲善意，促使他要支持香港。

一名內地人在台灣的討論區發帖，以情理兼備的親筆信支持香港反送中運動。

籲習勿迫害同胞煽動仇恨

不敢到商店影印，他只好逐份「小字報」抄寫；不敢日間亮相，他惟有在半夜到公交站台及政務公佈欄張貼。「小字報」以簡體字配上紅筆書寫，開宗明義指「香港人不是在鬧港獨，他們在爭取自己的權力。」對於為何國內同胞對反送中運動有誤解，他歸咎於有人製造假新聞。

從政府強推《逃犯條例》修例到200萬人上街、黑社會毆打記者和市民，以及警方喬裝示威者制造騷亂，都一一列在傳單。傳單又批評，有媒體公然污衊香港的合法遊行，刻意封鎖消息及製造仇恨。

他又說，內地人很喜歡到別的地方說大陸不好。因此，他呼籲看到帖文的黨工報告主席（習近平），請他不要再敗壞中國人在國際社會的信用及迫害自己的同胞煽動仇恨。「不要再迫害自己的同胞煽動仇恨，我可以允許你貪污點錢，但是不允許你製造仇恨煽動殺戮。」他說，已經忍夠了。

「今日香港，明日台灣，也是明日大陸。」該網民警告，若香港屈服，代表「一國兩制」只是謊言，顯示中國人在國際間是毫無誠信可言，大陸一等良民將同受牽連。

事實上，內地輿論開始轉風向。該網民指，從一開始的直播打字鋪天蓋地的謾罵，到現在已經有人表示同情和支持香港人。他續指，越來越多內地人知道真相，「心中的良知在讓我們心痛」，作為內地人，想對香港的朋友祝福打氣。

他又擔心香港同胞，因為要讓政府低頭的可能性渺茫，但他會支持而且佩服。他寄語港人加油，打倒黑社會政府。

相關新聞：醫護撐爆眼女 聲討高永文

上一則
上一則
水炮車黃竹坑戒備

下一則
下一則
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心